［代po］關於狗鐵不合作運動一事

借朋友ac

是咁的，
我是個狗鐵車站助理。

8月5號朝早罷工雖然成功令觀塘線停咗，但都只係停得個幾個鐘，對狗鐵嚟講影響根本唔大！你有你罷，佢有佢賺。

近兩個月嚟有唔少狗鐵不合作運動，只要每次有消息話會有狗鐵不合作活動嘅時候，狗鐵都會預先做勁多準備。例如會提早一日吹雞搵多啲人返嚟幫手，或者叫同事幫手OT，咁就會令到個站有勁多狗鐵人係到幫手維持秩序。

朝早手足好努力咁阻門成功阻到車開，冇錯，月台嘅車停曬，但狗鐵仲有其他應變方法，佢地會準備免費巴士，而免費巴係爆鍋後八個字就standby出發，搞到啲藍絲仲可以上免費巴返工。過咗繁忙時間，因為狗鐵職員多，勁快搞返掂，開返條線，繼續食你水。

而狗鐵通常都係0700-1000同1600-2200呢啲繁忙時間都會有好多職員係月台，而好少會有職員企係出口位置，啲免費巴通常係係個站唔知咩咩咩出口對出，與其搞月台，不如搞搞個出口，入又入唔到，出又出唔到，連錢都唔撚洗比佢賺。同埋狗鐵職員需多，清潔工一個站都唔多過十個，一人一隻雞蛋放一放係出口，個陣味都夠做。

千萬不要

推

10

9

8

7

6

5

4